1. [ ] Definir a estrutura básica da API de dados, incluindo a criação do arquivo `dataAPI.js`.
2. [ ] Configurar a conexão com a fonte de dados escolhida (banco de dados, API externa, etc.) e verificar a conectividade.
3. [ ] Implementar uma camada de abstração para lidar com diferentes fontes de dados, permitindo a conexão com qualquer tipo de fonte de dados.
4. [ ] Definir um modelo de dados para representar as entidades e relações necessárias na API de dados.
5. [ ] Implementar as operações CRUD (Create, Read, Update, Delete) para manipulação dos dados na fonte de dados, seguindo o modelo de dados definido.
6. [ ] Implementar mecanismos de validação dos dados recebidos antes de realizar as operações na fonte de dados.
7. [ ] Implementar recursos de pesquisa, filtragem, ordenação e paginação, permitindo consultas flexíveis aos dados.
8. [ ] Implementar autenticação e autorização para controlar o acesso aos dados, garantindo que apenas usuários autorizados possam realizar operações.
9. [ ] Implementar tratamento de erros adequado, retornando respostas HTTP apropriadas e mensagens de erro significativas.
10. [ ] Implementar mecanismos de cache, se necessário, para melhorar o desempenho e reduzir a carga na fonte de dados.
11. [ ] Realizar testes unitários para cada operação CRUD e funcionalidade adicional implementada.
12. [ ] Realizar testes de integração para verificar o funcionamento correto da API de dados como um todo, incluindo a interação com outras partes da aplicação.
13. [ ] Documentar a API de dados, incluindo os endpoints disponíveis, os parâmetros aceitos, os formatos de resposta e as possíveis mensagens de erro.
14. [ ] Realizar testes de desempenho e escalabilidade para garantir que a API de dados possa lidar com uma carga crescente de requisições.
15. [ ] Realizar testes de segurança para identificar possíveis vulnerabilidades e implementar medidas de proteção adequadas.
16. [ ] Fazer deploy da API de dados em um ambiente de produção, configurando as devidas medidas de segurança e monitoramento.
17. [ ] Monitorar e analisar o desempenho da API de dados em produção, identificando possíveis problemas e otimizando conforme necessário.
18. [ ] Realizar manutenção contínua da API de dados, aplicando atualizações, correções de bugs e melhorias de acordo com as necessidades do projeto.
